有冇Pentax用家?

當年point and shoot壞左之後買第一部單反就係Pentax
入門機相對平 D specs同ergonomics都唔錯

最近好重手咁亂執D 舊相

之前差少少入咗佢簿中片幅
但諗諗吓配件都難買就算

中片幅而家可以玩fuji

其實想買Pentax啲機可以喺邊度買？萬成？

香港好似好摺咁

利申：Pentax既中幅同135都有玩過

我都想知
用開B&H 同Ebay

之前有部K-1但係對焦真係唔係好穩陣，賣曬啲鏡剩低枝FA31轉接Canon FF.

仲有部陳年K10D做收藏

好想入部67但炒貴哂

前排入咗部Spotmatic

我都想買得起部K-1同d 新FF鏡黎測試下個AF

M42鏡

Fa轉Canon有得較光圈咩？

點解唔攞嚟影星
pentax k1 影星正

窮撚得apsc

香港無幾多晚有靚天影星，仲要返office 9至5，一個星期得兩晚可以去捕

枝FA31有光圈環架嘛

插落EOS RP玩，輕便之選。

嗰陣一出喺百記買$16500，而家好似都冇平到，放嗰陣蝕撚到入肉。

東蔡三寶立即重生

巴打平時影開sports要用好多afc tracking?

我用AF-S，但係一直以黎Pentax DSLR都有對錯焦問題，由*istDS到K10D到K5IIS到K1都係，有時佢話中，其實唔中，反而*istDS嗰陣可能因為像素少，唔係太覺。

我有用開O記(用乜執乜)，部e-m5一代仲對得準過K1，之後e-m5ii同e-m1ii更加無得比...始終無反冇咁易失焦。

同埋K1真係好重 ，如果Pentax肯出FF無反，一定再買。

順便講句，淨係睇顏色，只有O記比得上P記...

樓主D相有無執過?好正
點先影到類似咁既效果
PS:新手 得部olympus em10 mark ii kit

都執得幾多 我個人幾鍾意執相
影相我都係新手 冇乜技巧 主要係測光唔好太off (睇histogram)同對焦對得準(9成時間我都係用單點同afs) 等d相可以俾我擺落Lightroom + Photoshop玩

呢樣我有d意外 我用過兩部pentax apsc對焦都好準 係afc唔friendly同慢 加上我長焦得kit鏡個問題仲衰 我當初買左支二手fa43插落k50對焦都有問題 但calibrate完就冇事 插落另一部新apsc直頭唔駛調

執得好正
等過左武肺去練習下先 真係咩都唔識影 功能都唔識用

raw我淨係掂過pentax同canon
覺得pentax色靚d
無反ff短期內應該唔會有
早兩個星期ricoh先講左未來會focus dslr

記住影raw喎

k1用家pentax死忠, 等緊碌新定焦21mm

搭單問有冇巴打知香港有冇地方會入irix鏡pk mount? 問過窮記話無做想入碌15定焦

我試過K1插FA31, DA50, DFA28105, 同埋一啲舊FA鏡，光圈越大越容易假合焦，新嘅DFA鏡又好少少，但係都唔能夠100%放心，下下都要check，好唔順暢。

但係用live-view對就準，所以唔係鏡問題。

但我唔識執相

P, S, O, N, C都玩過...都係P最好色，星鏡有通透咁，O就鮮得來唔會太人工，C就粉過頭，N同S都係得個死鮮艷...

F加埋film simulation都唔錯的。

全部都係計RAW。

仲用緊kr

Post幾張K1相:

645D 同645Z色水好似幾正

我聽聞live view因為用另一隻focus system
所以係唔受AF fine tune影響

一開始試下跟住lightroom個workflow

認同 個人唔太鍾意canon隻紅色

銀色鏡好靚

成十年都黎

早咗買50 1.4, 黎緊都出銀色, 如果一出同時公佈埋將會有銀色, 等多兩年先買都制

係咪大東山?
D霧好正

好似話以後會銀色黑色同時出

live view用CDAF，用返sensor，唔靠另一個phase detection元件，所以唔會有誤差，但係慢到仆街。

台灣嚟架，返黎就賣咗機

第五張點執的

用緊a7ii
不過長插pentax smc 50 1.7 k mount
仲有支135 f3.5

不過Pentax好有可能係下個會摺埋相機牌子，認真唏噓

仲玩緊spotmatic同67

仲用得就廢事轉 菲林機都係pentax

Pentax鏡拎去邊度維修好？

師兄你隻tone幾靚

k1+Pentax 菲林機用家影垃圾相留名

+1問，有支fa77但對焦環卡住左

我第一部單反都係pentax
當時對比其他機 pentax跟機功能都幾多, 但都user friendly操作上又冇nikon咁難。

我以前都係用K10D
壞咗都仲放喺屋企

香港代理係捷成?

當年部入門機有雙Dial, weather-sealed
同綠色制玩手動鏡

要睇下黎緊部旗艦APSC做成點

唔話你知

係咪*istDS?

用RNI films lightroom presets

有部KR，後尾買咗A7II，但係白平衡同測光始終冇Pentax咁好

用開Pentax用乜機都覺得啲色唔準唔靚唔自然。

How much?

k50

繼續share下

Pentax KP

懶係日系 呢D iphone 叫咩filter 見班mk ig 成日用

唔係電子嘢，可以拎去斌達

有無人用645z?

Pentax645z + 105mm f2.4影prewedding點睇?

唔識

果然系RNI ，黑位好易認下...

其實RNI 5同4都已經好唔同，用落唔同廠嘅機又再唔同啲

轉咗 Sony 差唔多兩年
手頭部 K-1 + 24-70 重係唔捨得

RNI 3,4,5都有用, C1, LR 丶手機都有RNI
黑位真係太多... 喜歡會好喜歡的... 可調的空間有限
近年轉左the classic film preset , 反差丶黑位低d
Preset 的野自己喜歡就可以...

請問Classic film preset係純粹camera profiles定係會郁埋啲slider? 我都想試下

可以傾傾

我啱啱買咗classic film preset...完全無camera profiles，只係郁slider，覺得有啲搵笨

你買左邊set 先？LR 定C1 用？LR 有幾set 係有camera profiles 、有d 係luts 整出來…Preset 要自己試先知合不合口味的…佢其實有samples set 可試左先買…

顏色冇得比

不過無乜幾可拎出嚟影相

玩pentax 一定要玩67

645z呢☺️

買咗classic film presets，係無camera profiles架

我有買the Classic film preset K14係有camera profiles…

再講也沒有用…只可以講TCP 合我口味
希望你早日找到你的最愛

我買咗係Classic Film Presets Collection for Lightroom，入面淨係得.xmp，email問咗作者佢話呢個只係有preset...

anyway都照用

隻viewfinder好正

67 係極緻

我都有用，想輕啲就用佢
測光頭都好鬼重

好好J

有無人用緊Mx

我有部Pentax sp II 枝鏡係super takumar 1:1.8/55 我發覺我只可以影d近野 如果我換鏡係唔係可以影到遠野？ 利伸新手 乜都唔識

有冇用三公主嘅手足

焦距問題，如果要影遠嘢就要用長焦例如1:2.5/135或更長

請問如果我買其他牌子既鏡要注要咩？

留意雖然叫Universal M42，但係唔同廠商鏡頭接口都可能會有分別。暫時試過東蔡三寶得，Biotar 58mm f/2唔得，手上無蘇聯鏡唔知

有43 77 想入31

我放咗支MIV 43
之後入咗支L39版
但又想入返支K mount MIJ
不過應該會入咗31先
配合MZ-3用

31發色冇43 77咁清新
不過人帶景好正，mij又難搵
有都天價